華為曾向台積電訂1500萬顆 Kirin 9000，最終只能交出約一半數量

隨著美國對華為的禁令開始生效，台積電已經無法向華為代工，華為手機的未來將會這麼樣呢？Kirin 處理器還會有迭代嗎？

根據國外媒體的消息，可以得知華為即將發布的 Mate 40 系列將搭載 Kirin 9000 處理器，採用台積電 5nm 工藝代工。可惜的是，自從9月15日禁令生效之後，台積電就已經停止向華為代工處理器了。

在之前，有媒體報導華為向台積電下了多達 1500萬顆的處理器訂單，可謂是多多益善。但是截止到9月15日，台積電生產多少還是未知數。推測只有880萬顆左右已交貨。

在8月份召開的中國信息化百人會2020年峰會上，華為消費者業務 CEO 余承東曾發表演講稱，華為 Mate 40 系列所搭載的 Kirin 處理器很可能是華為自產的最後一代，這此之後 Kirin 處理器將變成絕版。

比夠1億粒晶片華為都冇用
要收皮既點都係會收皮

想 keep 住條生產線拖到美國大選之後搏翻身 , 生產線一停要 rebuild 翻會麻煩好多

挨多個幾月就解禁啦，應該夠用嘅。

乘機派兵佔領？